const wordlisttitle = "Högstadiet: Buddhism";

const words = [
  { front: "Atman", 
   back: "Ett ord från hinduismen. Människans själ. Det betyder <b>\"självet\"</b> eller den inre själen.",



  { front: "Karma", 
    back: "Det du gör får följder. <br><br><b>Goda handlingar → god karma</b>. <br><b>Dåliga handlingar → dålig karma</b>." },

  { front: "Samsara", 
    back: "Kretsloppet där man <b>föds, lever, dör och föds igen</b>. <br><br>Målet är att komma ur samsara." },

  { front: "Reinkarnation", 
    back: "Att man <b>föds igen</b> i en ny kropp efter döden." },

  { front: "Tipitaka", 
    back: "Buddhismens heliga texter i Theravada. <br><br>Tre delar: <b>regler</b>, <b>läran</b> och <b>andra texter</b>." },

  { front: "De fyra ädla sanningarna", 
    back: "1. Det finns lidande. <br>2. Lidandet har en orsak (begär). <br>3. Lidandet kan sluta. <br>4. Man släcker sina begär och följer den åttafaldiga vägen för att slippa lidandet." },

  { front: "Den åttafaldiga vägen", 
    back: "En väg att leva på för att må bättre och nå nirvana. <br><br>Handlar om att tänka rätt, göra rätt och vara omtänksam." },

  { front: "Nirvana", 
    back: "Ett tillstånd där man är helt <b>fri från lidande och begär</b>. <br><br>Målet i buddhismen." },

  { front: "Den gyllene medelvägen", 
    back: "Att inte leva i lyx och inte plåga sig själv. <br><br><b>Balans är bäst.</b>" },

  { front: "Mahayana", 
    back: "En stor del av buddhismen. <br><br>Man vill hjälpa andra att nå upplysning. <br><br><b>Vanlig i:</b> Kina, Japan, Korea, Vietnam." },

  { front: "Theravada", 
    back: "Den äldsta formen av buddhism. <br><br>Fokuserar på munkliv och meditation. <br><br><b>Vanlig i:</b> Thailand, Sri Lanka, Myanmar, Laos, Kambodja." },

  { front: "Dalai Lama", 
    back: "En viktig ledare inom tibetansk buddhism. <br><br>Ses som en <b>person som återföds</b> för att hjälpa andra." }
];
